雷莊𠒇：細個會同爸爸去大牌檔

撰文：林迅景

2017年香港小姐雷莊𠒇Juliette。(黃國立攝)

2017年香港小姐競選剛於9月3日順利完結，最後經由鄭裕玲Do姐「神聖」一票選出今屆港姐冠軍雷莊𠒇（Juliette）。話就話係選舉，但係認受性就好似唔多高。雖然賽果已經「塵埃落定」，眾多網民的評論反而有增無減。日前港姐冠軍雷莊𠒇的一段視頻出現後，更有火上加油嘅感覺，大批網民更由討論區移師到Juliette的Instagram內直接追擊。網民批評不外乎是外表樣貌似賓賓，不懂中文廣東話，回流香港代表性不足，「不如唔好叫Miss Hong Kong，叫Miss TVB好過」云云。

Instagram上的留言，勁多嬲嬲...(網上截圖)

面對大批網民haters，雷莊𠒇一於好少理，實行你有鬧，我有我出活動。呢幾日仲瞓得好好，唔受影響添。雷莊𠒇接受《香港01》訪問時表示：「我覺得個地球咁大，咁多意見，唔可以please到100%啲人。（你覺得自己please到幾多%嘅人？）哈哈，咁就好難講，因為我嗰邊加拿大有好多人支持我，依度都好多人支援我，我都知有好多人唔開心因為我攞咗冠軍。都係嗰句，人人都會有自己意見，係啱嘅。（即係幾多%？）I realy don't know，答唔到你。」

多人攻擊，但係心情仍然輕鬆。(林迅景攝)

網民言論其實都是說這位應屆香港小姐雷莊𠒇不夠「香港」。在《香港01》訪問中，Juliette就有自己見解：「我覺得香港係一個好international的城市，每個人都有唔同background，都係唔同地方返嚟，所以我可以代表到唔同culture嘅香港人。其實我喺香港住咗10年。細個都會同爸爸去好多大牌檔食嘢，我好鍾意食椒鹽蝦同埋通菜。Daddy成日都會嗌蒜蓉蝦，食好多seafood。」

雷莊𠒇Juliette與家人。

不過香港人有時候睇人都幾表面，第一眼通常都係睇個樣先，所以網上負評都是集中在樣貌身材上。但雷莊𠒇似乎又很看的開，她解釋道：「我明白香港人係有好多expectation，我的臉同身材係鬼妹啲，不過我係100%中國人。Daddy係澳門返嚟，Ｍami係香港人，所以我始終係一個中國人。（你perfer自己係中國人定華裔？）梗係中國人啦，我好proud of 自己culture，只不過我細個去咗國際學校，所以冇咗個感覺囉。」

鍾意邊個多啲？（林迅景攝）

講還講

住香港十年都唔識講廣東話 死撚左佢啦

d圖

屌你老母成隻比達大猩猩咁
死撚返大陸啦廣東話都講唔正

冇人想知

明明樣衰就話自己似鬼妹
中文咁屎都識玩語言偽術

係咪又一個揸住加拿大護照跟住又話自己係100%中國人

左右兩個好似路人甲咁 又唔靚，又冇氣場

點解可以樣衰到咁

佢又話自己大學先過加拿大 大話到呢

好撚樣衰

點信你冇內定啊

真係可以無張靚

唔洗蘋果照妖鏡

其實點解TVB嘅節目可以代表全香港

亞軍

貢既樣喎

似賓妹當鬼妹

從來都唔係，只不過個台要顯得巴閉就咁講
就算係全盛時期，都唔係佢口中所講嘅「城中盛事」，只不過係多啲人茶餘飯後講下咁

細個會去大排檔，咁大個左呢

視乜撚野頻
一係就片段
一係就影片
屌你老母
蘋果之前仲話咩大陸用語
仆你個街
自己就係咁用

女版梁列唯, 好快做大眾屌靶

中國人？屌你老母

冠軍已袋 理撚得你

屌越睇越似食神個火雞姐

哨牙珍

去大牌檔用英文叫野

老豆澳門+香港老母 拿加拿大護照=100%中國人 加拿大冇判國罪？

呢幾届屋企都勁有米

佢都拎到？ TVB真係挑戰香港人極限

Miss TVB

真係好似蘇亞雷斯

見到佢個嘴都唔開胃

佢叫Juliette Louie, 姓Louie 我仲諗佢老豆係鬼佬.....

亞軍好似幾正

加拿大咁多人支持你不如你就返加拿大啦好嗎？ 中文又唔識，又無做港姐既風度同圓滑。最慘係連廉恥都冇，面皮成尺厚， 冇錢買鏡都屙盆尿照下自己個樣啦

似?? 咁侮辱鬼妹
求其College汁件都屌打你喎

影衰香港 好撚似生化危機隻野

想扮貼地？ 收皮啦

十幾年前去大牌檔講英文

我諗DODO姐揀佢係因為覺得佢似自己

細個會同爸爸去大自然

佢都痴撚線
明知咁多人唔LIKE 佢都仲周圍辣火頭

怪就怪班評判盲或口味另類

講還講，下次唔好貼相得唔得

女版唯唯 =橋本環奈

言承旭

佢應該係指最右

賓妹咋

佢知係選緊香港小姐？關加拿大乜鳩事？

冠軍留給你 亞軍我抵諗d要咗佢

大排檔老闆: 返動植物公園吔蕉啦你

Regina ho 靚到咁，談吐又大方先得亞軍
Dodo呢隻老妖死撚左佢算啦

真係狗也不屌

加拿大有人支持佢 唔去玩加拿大小姐？ 返黎香港做what

我的臉同身材係鬼妹啲
黑人問號

Btw我好討厭d人 proud of 唔識中文
因為係對自己童年同過去嘅侮辱

欣宜都靚撚過佢

零死角醜女
真係無一個角度係靚

開返句慎入得唔得？

加

個樣唔止叫international 啦
直程跨品種啦

搵佢拍進擊的巨人 入面班巨人 都唔洗點執

咩叫好proud of 又無左感覺

係咪同我一樣 我愛國 但唔撚鍾意共產黨下統治既中國？

哦

菲律賓culture的代表

當年陳鍵鋒扮女人都靚過佢

瑜瑜

佢真係好弱智 細個夠瀨屎瀨尿啦 重點係依家你點代表香港呀? 講野要講英文 樣又樣衰

樣冇，智慧都冇，佢老豆老母使咗幾多買個冠軍返嚟？

唔識中文走啦

四個都唔撚靚
所以選個最樣衰搏話題

其實點讀...
雷莊鬼？

嘩屌

醒起leborn

又真係好似樣喎

扮貼地

鐘意食大排檔就係香港人
咁我鐘意食日本菜咪係日本人

三個都樣衰

其實佢係幾多歲先去外國

女版北村一輝

應該佢連呼吸連登仔都會屌

真係好樣衰

真係好撚樣衰呀屌你老母

似

三甲都係垃圾

還我八號伍樂怡！

（你perfer自己係中國人定華裔？）梗係中國人啦，我好proud of 自己culture，只不過我細個去咗國際學校，所以冇咗個感覺囉。」

真心話，用外語講，真心啲呀嘛

唔好侮辱北村一輝

死撚開啦

連中文都唔識講

但唔識叫餸？

佢知閪大排檔係咩黎咩

prefer串錯左

香港人點會覺得自己係中國人

好心佢就唔好扮貼地

lm

這麼醜的妞.jpg

佢連個姓都唔係中文姓喎 你點說服人你咁愛國呀

駁嘴

放棄加藉再講野啦 中國人
交換我都ok架

亞軍靚咁多

雷莊𠒇由在政商界有頭有面的父親雷葆文提名參選 .....
之前廣東省青聯舉行香港研修班，中聯辦青年工作部副部長唐淑蘭都有出席活動，雷葆文是其中一位導師，教授品牌營銷策略，明顯跟內地關係密切。.....

source

離地撚

醜

你試下問佢係大排檔叫開咩？佢除日答你叫開牛排

筷子都唔知識唔識揸

亞軍正到

賓妹應該識既

個樣好似台灣個蘿莉塔

點睇都係亞軍靚過佢好多

成隻奇行種咁

連登定律 逢反必紅 咪反啦

完美咁表現左 "人不要面 天下無敵" 出黎

佢樣衰係公認嘅事實 我諗其實佢自己都知
不過仲要係到死撐 真係面皮厚撚過地殼

你放心啦 除左連登其他都一面倒覺得呢條女唔掂喎